想買canon m6 markii，但efm鏡好似麻麻地。

efm有冇靚鏡？

22餅
55-200
28M

如果唔想升FF, 最佳係富士, 其次SONY
其他APSC/以下嘅唔掂

我覺得我olympus支12-40mm 畫質都好過佢堆鏡。

但佢部機算平同輕，機能唔差。

等m5 mark ii
鏡頭想問咩鏡頭？想影咩？

Sigma56

efm 唔多鏡用
apsc 機都係簡富士 Sony 鏡群好齊
如果真係好中意Canon 不如平平地買RP

平平地 RP d鏡點買呀ching

咁都係建議佢買富士 Sony 算
唔好買RP

e6 mk2支kit同富士支應該差好，而efm大部份zoom len都f3.5起跳，仲要冇恆定光圈。f2光圈以下得一支，或者要sigma，但唔知sigma鏡會唔會af慢咗好多

why rp唔好？

Canon 22, 11-22, 32f1.4都係靚
Sigma都有三枝定焦大光圈EFM可以native用到
adapt EF鏡就唔使講啦
仲有一堆手動定焦鏡 e.g. 7artisan, Laowa
亦可以adapt舊菲林鏡 (呢點其他系統都得)
唔會無野玩，所以部機岩feel既話就go la

但係投資買EF-M mount的鏡的確係無乜前途，因為佢唔可以adapt去人地到，EF-M鏡既生存價值只能建基於Canon會不斷更新M body

睇你自己覺得依家efm 鏡夠唔夠用囉
prime lenses 得 22,28,32
廣角又得11-22/4-5.6

富士個支XF kit lens 一定靚過Canon efm kit
差唔多係所有kit 最靚，光圈都大成級
富士平鏡有XC ,靚鏡又有XF 大把野簡

純粹FF鏡貴
唔係唔好既，當然部機本身咁平 都無左EOS R 某d功能

movie mode Full HD 其實okay.
相係少啲mp,但noise level 又差不多

efm無standard zoom大光圈
Sony有、fuji有

中心sharp
邊緣不了

畫質同APSC機比冇大分別
尤其DR真心垃圾
講緊佢用緊既6D2嗰塊sensor

咁我買FF有咩意義？

11-22, 22餅
Sigma嗰3支F1.4
kit或者做特價嘅Tamron 18-200

adapter配EF或者EF-S單反鏡

筆直唔多嘅咪玩efm

Om就算把啦

Xf本身都唔係貴 唔計1655 50140 816果幾枝
1680出左唔太耐 再可以跌下價先
不過1855係抵屌既
大光圈定焦又多

啲鏡枝枝15k起跳